「陸軍戰術」剛性防禦與彈性防禦

留意到手足發夢時 防禦既策略係有d問題

講戰術 首先要知對方戰術係點

對方就係射火炮 打散陣營
再派出少量速度 力量 但輕裝既皆上乘既恐龍 突襲防線

然後一般步兵主力（走得慢）補上清理戰場

呢個係一般既三段戰術

咁可以點破解呢 就係唔好用剛性防禦，簡單d黎講姐係唔好硬食

要彈性防禦

關鍵在於 小恐龍同有長盾既步兵主力既速度差

首先要有2級梯隊 第一級係最前，有盾有棍有防具
第二級係遠攻部隊 有硬塊

對方出毒氣時 全部人向後有序退10米左右

消費恐龍既衝刺動能（都攰） 同時拉開恐龍同大隊既距離

係咁上下距離 遠攻部隊開火 攻擊呢班人數有限既恐龍
總有一兩個衝到過黎 咁點算？ 就由第一梯隊暴打呢一兩個再活捉

到對方主力跟到上黎 就退番一段距離 重組防線 重複上述步驟

每輪可以傷到一堆恐龍 玩幾輪就令對方精銳部隊冇晒

優點：火力來源係遠攻後排，心理壓力細；能消耗對方精鋭。
惟一缺點：要大量縱深空間

推

pisj

push

Push

Twitch疑向中共跪低！直播香港示威帳號永久封鎖 輸入1989等字眼被禁言

幫佢地加速得唔得？

今日見到佢地係射擊支援+重兵推進縮短再騎兵收割, 期間射擊支援係無停過

！

光復香港

等我又發表下係睇法睇下幫唔幫到手

係尋晚電視到睇到POPO既推進模式

先有第一手排長盾> 對峙>TG
等到有增援包括更多鎮暴 及速龍
會等速龍搵目標

會再射一輪TG, cover 速龍推進
速龍輕裝會快到 等捉到手足後其他鎮暴先到 尋日起碼有兩次用咁既模式推進
每次大約70到100米

往往示威者得一層防線 但欠深度
示威者大多人迫埋一齊 後面走唔切最前既手足走唔到 就被捉

從理論上係咪可以諗下set第二防線 相差30米左右 唔好迫住比手足有位走 同第二防線用黎cover第一防線既手足？

前線既手足係想setup hold Point,定係想打持久？

如果想setup hold Point, 裝備上好難對抗

如果打持久更應靈活

原諒我係和理及冷氣軍師 我只係想諗下有無野幫到大家

正常情況 出恐龍短兵相接就應該會停射擊支援 因為會打中自己人

等陣可能講下咩叫波動進攻（即係人海戰術）
具體係點玩

示威者 人數多 攻擊力低 體力低 士氣高 防禦力低
最適合波動進攻不過

要利用隊形, 唔好堆埋一堆, 好似POPO咁企, 唔洗咁密, 第一線可以密D, 因為用人數, 後面太密會令活動受阻

pish

pish again

第一線係一定要頂得住 所以要密
否則輕裝既第二線遠攻部隊會比人打得好慘

發夢見到人手想掟磚掟蛋完全冇可能，
距離太遠射程唔夠
小型投石機加屎袋/雞蛋可能會幾有效果

前線後退既要有輔助係地下倒油
增取前線後退既時間

講緊打機

問題嚟啦
有咩遠攻武器可以擾亂到小恐龍

其實好似尋日咁應該幾適合縱深，因為條戰線都算長

用洗地水同蚤彈癱瘓佢地

Pish

其實方陣式咁用傘向前刺已經可以制造距離

呢啲集體戰冇訓練過冇夾過係最麻煩

見到佢地衝過嚟後排都散成一半人
心理上真喺好難train

罷工

波動進攻（人海戰術）

聽就聽得出 具體係點玩呢？
其實就係車輪戰

應用係示威活動 波動可以分火力波動同人力波動

1.火力波動：直接就係火槍既三段戰法
利用三個梯隊 輪流裝填-準備-開火
消除裝填時間既cd 造成威力唔強但無間斷既火力

作用：火力無間斷 令對方全心防禦/撤退，無法組織進攻
缺點：需要極大量彈藥

2.人力波動
將近戰者分為三或更多小隊，每小隊人數至少等於對方前排人數

每隊上去短兵相接 體力不繼/受傷後退下休息/治療
下一隊上
造成對方需要無間斷應付短兵相接場面

最後對方前排長盾崩潰 就捉人搶防具/突破同對方中排部隊打

作用：利用人數優勢，克服戰場闊度（街道太窄） 強力打擊對方人少但精銳既防線

缺點：需要勇氣，會有大量傷者

硬塊都好夠 因為夠重 扔中都痛

先油漆 後建築物料

隹

.

wow, 你地講緊隻game一定好多人玩喇, 咁考戰略

理論上係無錯
左右路進攻型人員
中間防守型人員

但問題係
1.好易比人cut開左右嘅人同中間唧人
2.如果中間退得太快 側邊又好易被包圍
3.包圍時，後排要快速不停上人 避免出現空位

太講求合作 team work

利申玩緊HOI

口袋防禦

需要既執行高,紀律性強,兩翼進攻人員要勁揪,.陣容崩潰,兩翼會好危險

好似幾有道理，岩晒打機個時用

基本上咩戰術都講求紀律 合作

但其實留意到恐龍每攻進攻都係幾十人左右
龍與龍之間空間大
防線有破綻
守方速度夠快夠勇 真係有可能

再唔係彈性防禦係可以
但點面對多重炮彈
對方攻勢太強時 實散

Sor 係幾十條龍先啱

突破性既戰術(包圍/切割/鉗型戰術)就對合作性紀律要求高D.

火力性既戰術就好D,因為收到order 成班人鳩扔其實都有作用

正確玩法

最好真係用油漆 癱瘓一隻 佢既同伴就要停底去cover佢除頭盔 總共stop 2-3隻

令對方真係衝到上黎既得十幾個